[
{ "question": "Автотрансформатор се нарича –", "answer": "Трансформатор, при който първичната и вторичната намотки са галванично свързани" },
{ "question": "Ако U е напрежението в краищата на един проводник, I е тока през него, как се нарича величината RI –", "answer": "Пад на напрежението" },
{ "question": "Ако U е напрежението в краищата на един проводник, I е тока през него –", "answer": "I = U / R" },
{ "question": "Ако в RC верига времеконстантата е 300 usec –", "answer": "20 ома" },
{ "question": "Ако в първичната намотка на трансформатор подаваме постоянно напрежение, то възможно ли е във вторичната намотка да получим напрежение –", "answer": "Да, за целта е необходимо да имаме ключ във веригата на първичната намотка, който да включва и изключва постоянното напрежение" },
{ "question": "Ако кондензатор има капацитет 50 uF и потенциалната разлика между плочите е 300 V, какво е количеството заряд, което кондензаторът съхранява –", "answer": "0.015 C" },
{ "question": "Ако напрежението във веригата не се променя, как ще се промени токът във веригата, ако съпротивлението се увеличи –", "answer": "Токът намалява" },
{ "question": "Ако площта на плочите на кондензатора се намали, капацитетът на кондензатора –", "answer": "Се намалява" },
{ "question": "Ако по праволинеен проводник тече ток и той е поставен в магнитно поле –", "answer": "Върху проводника действа сила само ако ъгълът между проводника и направлението на магнитното поле е различен от нула" },
{ "question": "Ако разрежем на две по средата постоянния магнит –", "answer": "Ще получим два постоянни магнита, всеки със северен и южен полюс" },
{ "question": "Ако съпротивлението във веригата не се променя, как ще се промени токът във веригата, ако напрежението се увеличи или намали –", "answer": "При увеличаване на напрежението токът нараства, при намаляване токът намалява" },
{ "question": "Ако трансформаторът е свързан в постояннотокова верига –", "answer": "Има опасност от прегряване на първичната намотка" },
{ "question": "Алтернаторът е –", "answer": "Генератор за променлив ток с въртящ се индуктор" },
{ "question": "Атом с отделни електрони е –", "answer": "Положителен йон" },
{ "question": "Батерия 10V захранва товар със съпротивление 10 Ω за 1 минута. Каква е отдадената мощност –", "answer": "10 W" },
{ "question": "Безчетковият генератор се състои от … събрани в един корпус –", "answer": "Генератор с постоянен магнит, възбудителен генератор и основен генератор" },
{ "question": "В зависимост от начина на свързване на котвата и възбудителната намотка постояннотоковите генератори се делят на такива –", "answer": "С последователно възбуждане, с шунтово възбуждане и със смесено възбуждане" },
{ "question": "В зависимост от начина на свързване на намотките автотрансформаторите могат да бъдат –", "answer": "Понижаващи и повишаващи" },
{ "question": "В индуктивна променливотокова верига –", "answer": "Токът изостава от напрежението" },
{ "question": "В какво се състои явлението памет на никел-кадмиевите електрохимични клетки –", "answer": "Намаляване на капацитета при непълно зареждане или разреждане" },
{ "question": "В капацитивна променливотокова верига –", "answer": "Токът изпреварва напрежението" },
{ "question": "В кои електрически централи механическата енергия се преобразува в електрическа –", "answer": "ВЕЦ" },
{ "question": "В международната система SI единица за измерване на магнитната индукция е –", "answer": "Тесла" },
{ "question": "В паралелни R-L вериги е в сила –", "answer": "Триъгълник на токовете" },
{ "question": "В последователна RLC верига падовете на напрежение върху бобината и кондензатора са дефазирани на –", "answer": "180 градуса" },
{ "question": "В последователни R-C вериги не е в сила –", "answer": "Триъгълник на токовете" },
{ "question": "В променливотокова верига само с активно съпротивление –", "answer": "Токът и напрежението са във фаза" },
{ "question": "В сила ли е законът на Ом във вида I = U / R при променлив ток –", "answer": "В сила е само във вериги с активно съпротивление" },
{ "question": "Взаимната индуктивност се измерва в а) … и се бележи с б) … –", "answer": "а) Хенри, б) M" },
{ "question": "Вторичната намотка на трансформатора се свързва към –", "answer": "Товара във веригата" },
{ "question": "Във верига с 4 кондензатора с капацитет 33 uF, свързани паралелно, какъв е общият капацитет –", "answer": "132 uF" },
{ "question": "Възможно ли е да се реализира филтър само с резистори –", "answer": "Не е възможно" },
{ "question": "Въртенето на ротора на асинхронния двигател по отношение на въртящото се магнитно поле на статора е –", "answer": "В същата посока, но с различна скорост" },
{ "question": "Въртящо се магнитно поле в еднофазните двигатели се създава от –", "answer": "Две пространствено разместени намотки, през които текат два дефазирани тока" },
{ "question": "Генераторите за постоянен и променлив ток –", "answer": "Използват явлението магнитна индукция и не се различават" },
{ "question": "Генераторите за постоянен ток във ВС са –", "answer": "Трифазни алтернатори" },
{ "question": "Главните части на постояннотоковия двигател са –", "answer": "Индуктор, котва и четково-колекторен възел (комутатор)" },
{ "question": "Горивна помпа с електродвигател работи в токозахранваща мрежа от 14 V. Какво съпротивление трябва да се включи във веригата, за да се осигурят за двигателя 8 V и 2 A –", "answer": "20 Ω" },
{ "question": "Два кондензатора с капацитет 15 uF и 1500 pF, свързани последователно –", "answer": "150 pF" },
{ "question": "Двигателите с изключваеми фазоизместващи елементи биват –", "answer": "С пусково съпротивление и с пусков кондензатор" },
{ "question": "Двигателите с колекторно-четков апарат –", "answer": "Могат да работят както с постоянен, така и с променлив ток" },
{ "question": "Двигателите с пусково съпротивление имат –", "answer": "Малък пусков момент и две статорни намотки с различен импеданс" },
{ "question": "Дефазиращият елемент при еднофазните електромотори може да се включи –", "answer": "Последователно или паралелно в една от двете статорни намотки" },
{ "question": "Електродвижещото напрежение, индуцирано в намотка вследствие на електромагнитна индукция е –", "answer": "Пропорционално на скоростта на изменение на магнитния поток" },
{ "question": "Електролитните кондензатори са –", "answer": "Алуминиеви и танталови" },
{ "question": "Електромагнитното устройство, използвано за преобразуване на ток или напрежение –", "answer": "Трансформатор" },
{ "question": "За какво не се използва кондензаторът –", "answer": "За предпазване от токове на късо съединение" },
{ "question": "За отделяне на спектъра на сигнала от други честотни съставляващи се използва –", "answer": "Лентопропускащ филтър" },
{ "question": "За подтискане на смущение се използва –", "answer": "Режекторен филтър" },
{ "question": "За подтискане на смущения, разположени от двете страни на спектъра на полезния сигнал, се използват –", "answer": "Филтри на ниски честоти и/или филтри на високи честоти" },
{ "question": "За създаването на електрическо напрежение електрическият генератор използва явлението –", "answer": "Електромагнитна индукция" },
{ "question": "Защо металите са добри проводници на електрически ток –", "answer": "Защото имат свободни електрони" },
{ "question": "Земното магнитно поле е в състояние да влияе върху магнитното поле на магнитно меко желязо (пермалой например) –", "answer": "В зависимост от ориентацията на магнитно мекото желязо" },
{ "question": "Измервателна единица за електродвижеща сила е –", "answer": "Волт" },
{ "question": "Измервателните трансформатори се подразделят на –", "answer": "Напрежителни и токови" },
{ "question": "Изместването на нулевата равнина и промяната в магнитното поле на генератора се нарича –", "answer": "Реакция на котвата" },
{ "question": "Използва ли се диодно изправяне в междинните вериги на авиационни безчеткови генератори за променлив ток –", "answer": "Използва се" },
{ "question": "Индуктивността се измерва в а) … и се бележи с б) … –", "answer": "а) Хенри, б) L" },
{ "question": "Индуктивното съпротивление е –", "answer": "Правопропорционално на индуктивността" },
{ "question": "Индуктираният в контур ток създава магнитно поле, което винаги противодейства на първоначалното изменение на магнитния поток. Това е –", "answer": "Правило на Ленц" },
{ "question": "Как влияе електростатичното поле върху а) свободните електрони б) … –", "answer": "а) Привличат се от положителните заряди" },
{ "question": "Как зависи силата на взаимодействие на два точкови електрически заряда от големината на зарядите –", "answer": "Право пропорционално на произведението от големината на зарядите" },
{ "question": "Как изходното напрежение се запазва с една и съща стойност при промяна на скоростта на въртене на ротора на генератора –", "answer": "Като се променя токът, протичащ през възбудителните намотки" },
{ "question": "Как са свързани в електрическата верига филтърът и товарът при използване на последователен режекторен филтър –", "answer": "Паралелно" },
{ "question": "Как са свързани в електрическата верига филтърът и товарът при използване на паралелен режекторен филтър –", "answer": "Последователно" },
{ "question": "Как се нарича процесът на получаване на електричество от налягане –", "answer": "Пиезоелектрически ефект" },
{ "question": "Как се нарича процесът на получаване на електричество на две тела –", "answer": "Наелектризиране" },
{ "question": "Как се нарича процесът на получаване на йони с воден разтвор на соли, киселини и основи –", "answer": "Електролитна дисоциация" },
{ "question": "Как се нарича силата, с която си взаимодействат неподвижните електрически заряди –", "answer": "Електростатична сила" },
{ "question": "Как се нарича средноаритметичната стойност на променливия ток за една полувълна –", "answer": "Средна стойност" },
{ "question": "Как се нарича устройството, в което се генерира електричество от светлина –", "answer": "Фотоелемент" },
{ "question": "Как се нарича устройството, в което се генерира електричество от топлина –", "answer": "Термодвойка" },
{ "question": "Как се нарича формулата Q = I² · R · t –", "answer": "Закон на Джаул-Ленц" },
{ "question": "Как се променя пълният ток във веригата при а) последователно и б) паралелно свързани консуматори –", "answer": "а) Остава един и същ за цялата верига, б) разделя се между отделните клонове" },
{ "question": "Как се свързва амперметърът във веригата –", "answer": "Свързва се последователно в клона на веригата, където ще се извърши измерването" },
{ "question": "Как си взаимодействат електрическите заряди –", "answer": "Едноименните се отблъскват, а разноименните се привличат" },
{ "question": "Как трябва да се свържат трите фази на първичната и вторичните намотки на трифазните трансформатори –", "answer": "Могат да се използват всички възможни комбинации между звезда, триъгълник и зигзаг" },
{ "question": "Каква е електрическата проводимост на газообразните проводници –", "answer": "Електронно-йонна" },
{ "question": "Каква е електрическата проводимост на металните проводници –", "answer": "Електронна" },
{ "question": "Каква е електрическата проводимост на течните проводници –", "answer": "Йонна" },
{ "question": "Каква е измервателната единица за измерване на индуктивност –", "answer": "Хенри" },
{ "question": "Каква е най-често точността на постоянните резистори –", "answer": "10% и 5%" },
{ "question": "Каква е структурата на атома –", "answer": "Ядро и електронна обвивка" },
{ "question": "Какво гласи законът на Ленц –", "answer": "Индуцираният електрически ток има такава посока, че собственото му магнитно поле противодейства на изменението на полето, което го създава" },
{ "question": "Какво е индуктивността –", "answer": "Величина, която характеризира способността на един проводник да индуцира в себе си електродвижеща сила при промяна на тока в него" },
{ "question": "Какво е симетрична трифазна система от токове –", "answer": "Три променливи синусоидни токове с еднаква честота и амплитуда, фазово изместени един спрямо друг на 120°" },
{ "question": "Какво е статичното електричество –", "answer": "Явленията, породени от неподвижни електрически заряди" },
{ "question": "Какво е фазовото изместване между полюсите в статора на двуфазен електродвигател –", "answer": "90°" },
{ "question": "Какво е характерно за класическата електронна теория –", "answer": "Тя обяснява електромагнитните явления с това, че телата съдържат електрически заредени микрочастици" },
{ "question": "Какво не е законът на Фарадей –", "answer": "Индуцираният електрически ток има такава посока, че собственото му магнитно поле противодейства на изменението на полето, което го създава" },
{ "question": "Какво означава точков електрически заряд –", "answer": "Електрически заредено тяло с много малки размери" },
{ "question": "Какво определя посоката на въртене на постояннотоковия двигател –", "answer": "Поляритетът на напрежението, подавано към котвената и възбудителната намотки" },
{ "question": "Какво осигурява по-големият размер на батерията за еднократна употреба –", "answer": "По-голям капацитет" },
{ "question": "Какво показва факторът на мощността във верига на променлив ток –", "answer": "Каква част от тока е във фаза с напрежението" },
{ "question": "Какво показва факторът на мощността във верига на променлив ток –", "answer": "Каква част от тока е във фаза с напрежението" },
{ "question": "Какво представлява електрическият заряд –", "answer": "Количество електричество, което е некомпенсирано в едно тяло или преминава от едно място на друго" },
{ "question": "Какво представлява електрическото напрежение –", "answer": "Разликата в потенциалите на две точки на електрично поле" },
{ "question": "Какво представлява капацитетът на една електрохимична клетка –", "answer": "Количеството електричество, измерено в ампер-часове, което клетката може да предостави за цялото време на разреждането си" },
{ "question": "Какво представлява молекулата –", "answer": "Най-малката частица на едно химично съединение, която запазва свойствата му" },
{ "question": "Какво представлява моментната стойност на променливия ток –", "answer": "Стойността на променливия ток във всеки момент от времето" },
{ "question": "Какво представлява периодът на променливия ток –", "answer": "Времето за един цикъл на променливия ток" },
{ "question": "Какво представлява специфичното съпротивление –", "answer": "Съпротивлението на материал с дължина 1 и сечение 1 при определена температура" },
{ "question": "Какво представлява цикълът на променлив ток –", "answer": "Едно пълно изменение на променливия ток в двете посоки" },
{ "question": "Какво става при последователно свързване на електрохимични клетки –", "answer": "Мощностите им се сумират" },
{ "question": "Какво характеризира времеконстантата на веригата на кондензатора –", "answer": "Времетраенето на преходния процес на зареждане или разреждане на кондензатора" },
{ "question": "Какво характеризира диелектричната константа –", "answer": "Изолационните свойства на материалите в сравнение с въздуха" },
{ "question": "Какво характеризира температурният коефициент на съпротивлението –", "answer": "Изменението на съпротивлението на проводника при промяна на температурата" },
{ "question": "Какво ще стане ако на двигател с последователно възбуждане се подаде захранване и той не се натовари –", "answer": "Скоростта му на въртене ще нарасне много над номиналната" },
{ "question": "Какъв е ефектът върху генератора, ако към него свържем индуктивен товар –", "answer": "Намалява изходното напрежение" },
{ "question": "Какъв е ефектът върху генератора, ако към него свържем резистивен товар –", "answer": "Намаляват се изходната честота и изходното напрежение" },
{ "question": "Какъв електрически заряд има протонът –", "answer": "Положителен" },
{ "question": "Какъв електрически заряд има неутронът –", "answer": "Няма електрически заряд" },
{ "question": "Какъв заряд има ядрото на атома –", "answer": "Положителен" },
{ "question": "Когато към вторичната намотка на трансформатора не е свързан товар, може да се каже, че трансформаторът работи –", "answer": "Без товар" },
{ "question": "Коя е вярната формула за ефективната стойност на променливия ток –", "answer": "I = 0.707 · Imax" },
{ "question": "Кое е вярно за атомите на изолаторите –", "answer": "Имат почти пълен валентен електронен слой" },
{ "question": "Кое е вярно за паралелно съединение от резистори –", "answer": "Сумата от токовете през всеки резистор е равна на общия ток през съединението" },
{ "question": "Кое е закон на Кирхоф –", "answer": "Алгебричната сума от токовете на една възлова точка е равна на нула" },
{ "question": "Кое е измервателна единица за електрически ток –", "answer": "Ампер" },
{ "question": "Кое е типично за двигателите за постоянен ток с последователно възбуждане –", "answer": "Имат голям пусков въртящ момент" },
{ "question": "Кое за понятието фаза не е вярно –", "answer": "Фаза се нарича разликата между началните ъгли на две синусоидални величини" },
{ "question": "Кое не е вярно за авиационните безчеткови генератори за променлив ток –", "answer": "По-лесно и евтино се обслужват" },
{ "question": "Кое не е вярно за амплитудата на променливия ток –", "answer": "Амплитудата на променливия ток е неговата стойност от пик до пик" },
{ "question": "Кое не е вярно за атомите на металните проводници –", "answer": "Имат почти пълен валентен електронен слой" },
{ "question": "Кое не е вярно за величините съпротивление и проводимост –", "answer": "И двете се измерват в ом" },
{ "question": "Кое не е вярно за максималната стойност на променливия ток –", "answer": "Максималната стойност на променливия ток е стойността от пик до пик" },
{ "question": "Кое не е вярно за моста на Уитстон –", "answer": "Служи за точно измерване на електродвижеща сила" },
{ "question": "Кое не е вярно за последователно съединение от резистори –", "answer": "Сумата от токовете през всеки резистор е равна на общия ток през съединението" },
{ "question": "Кое не е вярно за статичните електрически заряди –", "answer": "Създават магнитно поле" },
{ "question": "Кое не е вярно при паралелно свързване на еднакви електрохимични клетки –", "answer": "Електродвижещите им сили се сумират" },
{ "question": "Кое не е закон на Кирхоф –", "answer": "Падът на напрежение в един проводник е равен на напрежението" },
{ "question": "Кое не е източник на електричество от химическа енергия –", "answer": "Електролит" },
{ "question": "Кое не е недостатък на оловно-киселинните акумулатори –", "answer": "Гъстотата на електролита се променя в зависимост от степента на зареденост" },
{ "question": "Кое не е форма на съществуване на материята –", "answer": "Енергия" },
{ "question": "Кое от следните не е закон на Кирхоф –", "answer": "Алгебричната сума от падовете на напрежение в клоновете на паралелно електрическо съединение е равна на напрежението на цялата паралелна част на веригата" },
{ "question": "Кое от следните не е предимство на безчетковите генератори –", "answer": "Просто устройство и ниска цена" },
{ "question": "Кое от следните определения за измерване на работа не е вярно –", "answer": "Работата е 1 джаул, ако е извършена при мощност 1 ват за 1 час" },
{ "question": "Кое от следните определения за измервателна единица за електрическа мощност не е вярно –", "answer": "Мощността е 1 ват, ако напрежението е 1 волт, токът е 1 ампер и съпротивлението е 1 ом" },
{ "question": "Кое от следните твърдения е вярно –", "answer": "Молекулата е най-малката частица, до която може да се раздели всяко химично съединение, без да загуби отличителните си свойства" },
{ "question": "Кое от следните твърдения за електрическа мощност при постоянен ток не е вярно –", "answer": "Електрическата мощност е равна на произведението от квадрата на напрежението и съпротивлението" },
{ "question": "Кое от следните твърдения за електрическия потенциал не е вярно –", "answer": "Молекулата е най-малката частица, до която може да се раздели всяко химично съединение, без да загуби отличителните си свойства" },
{ "question": "Кое от следните твърдения не е вярно –", "answer": "Понятията електродвижеща сила и електродвижещо напрежение означават едно и също" },
{ "question": "Кое условие трябва да е изпълнено, за да се наблюдава явлението резонанс във веригата –", "answer": "Xc = XL" },
{ "question": "Кое явление е в основата на генерирането на електричество от магнетизъм –", "answer": "Електромагнитна индукция" },
{ "question": "Кое явление се използва за получаване на електричество в електрогенератори –", "answer": "Електромагнитна индукция" },
{ "question": "Кое явление се нарича пиезоелектричен ефект –", "answer": "Възникване на електродвижеща сила в някои кристали при механичен натиск или огъване" },
{ "question": "Кое явление се нарича термоелектричен ефект –", "answer": "Възникване на електродвижеща сила във верига от различни съединени проводници при различна температура на съединенията" },
{ "question": "Кое явление се нарича фотоелектричен ефект –", "answer": "Получаване на електронна емисия от някои материали под действието на светлината" },
{ "question": "Коефициентът на трансформация на трансформатора е равен на –", "answer": "Отношението на броя на навивките на първичната към броя на навивките на вторичната намотка" },
{ "question": "Коефициентът на трансформация по напрежение е отношението на –", "answer": "Напрежението в първичната намотка към напрежението във вторичната" },
{ "question": "Кои материали имат отрицателен температурен коефициент на съпротивлението –", "answer": "Течните проводници и въгленът" },
{ "question": "Кои материали имат положителен температурен коефициент на съпротивлението –", "answer": "Металите" },
{ "question": "Кои основни параметри на резисторите се означават върху тях –", "answer": "Съпротивление, толеранс на съпротивлението и мощност" },
{ "question": "Кои преобразуватели на химическа енергия в електрическа могат да се използват многократно –", "answer": "Вторичните" },
{ "question": "Кои частици нямат електрически заряд –", "answer": "Атомите и неутроните" },
{ "question": "Кой е най-ефективният способ за регулиране на скоростта на асинхронните двигатели с накъсо съединен ротор –", "answer": "Чрез изменение на честотата на захранващото напрежение" },
{ "question": "Кой е основният признак, по който се класифицират бобините –", "answer": "По вида на ядрото" },
{ "question": "Кой елемент е допълнителна, а не основна част на генератора –", "answer": "Регулаторът на напрежение" },
{ "question": "Кой от изброените двигатели издържа най-голямо претоварване –", "answer": "Асинхронният двигател с накъсо съединена намотка на полюса" },
{ "question": "Кой от следните изрази се нарича „пад на напрежение“ –", "answer": "U = R · I" },
{ "question": "Кой променливотоков двигател има най-голям пусков въртящ момент –", "answer": "Колекторният двигател" },
{ "question": "Кой триъгълник не е в сила при последователни вериги за променлив ток –", "answer": "Триъгълникът на токовете" },
{ "question": "Кой филтър не пропуска променлив ток с честоти в диапазона между две срязващи честоти –", "answer": "Режекторният филтър" },
{ "question": "Кой филтър пропуска променлив ток с високи честоти –", "answer": "Високочестотният филтър" },
{ "question": "Кой филтър пропуска променлив ток с ниски честоти –", "answer": "Нискочестотният филтър" },
{ "question": "Кой филтър пропуска променлив ток с честоти в диапазона между две срязващи честоти –", "answer": "Лентовият филтър" },
{ "question": "Колко е вътрешното съпротивление на акумулатор, който има електродвижеща сила 25,2 V, ако външният спад на напрежение е 20 V, а токът във веригата е 10 A –", "answer": "0,52 Ω" },
{ "question": "Колко топлина ще се отдели в проводник със съпротивление 2 Ω –", "answer": "360 J" },
{ "question": "Колкото стойността на магнитната проницаемост за даден материал е по-голяма –", "answer": "Толкова по-малко съпротивление оказва материалът на магнитното поле да преминава през него" },
{ "question": "Кондензаторът е елемент, който съхранява енергията в –", "answer": "Електростатично поле" },
{ "question": "Кондензаторът е елемент, който съхранява енергията в –", "answer": "Електростатично поле" },
{ "question": "Коя е вярната формула за времеконстантата на индуктивна верига –", "answer": "T = L / R" },
{ "question": "Коя е действителната посока на електронния ток –", "answer": "От минус към плюс" },
{ "question": "Коя е измервателната единица за електрически заряд –", "answer": "Кулон" },
{ "question": "Коя е измервателната единица за потенциална разлика –", "answer": "Волт" },
{ "question": "Коя е измервателната единица за работа и енергия –", "answer": "Джаул (J)" },
{ "question": "Коя е по-голяма стойност на променливия ток – ефективната или средноквадратичната –", "answer": "Те са равни" },
{ "question": "Коя е условната (техническа, общоприета) посока на електрическия ток –", "answer": "От плюс към минус" },
{ "question": "Коя е формулата за общия капацитет C на два паралелно съединени кондензатора с капацитети C1 и C2 –", "answer": "C = C1 + C2" },
{ "question": "Коя от следните формули за общото съпротивление на последователно съединени резистори е вярна –", "answer": "R = R1 + R2" },
{ "question": "Коя от следните формули за трансформатора не е вярна –", "answer": "I1 = k · I2" },
{ "question": "Коя от следните формули не е форма на представяне на закона на Ом –", "answer": "P = U · I" },
{ "question": "Коя от формулите е в сила за общото съпротивление на паралелно съединени резистори със съпротивления R1 и R2 –", "answer": "R = (R1 · R2) / (R1 + R2)" },
{ "question": "Коя от формулите за мощността на електрическия ток не е вярна –", "answer": "P = U² · R" },
{ "question": "Коя от формулите за работата на електрическия ток не е вярна –", "answer": "A = U² · R · t" },
{ "question": "Коя от следните формули изразява закона на Кулон за силата на взаимодействието F между два точкови заряда q1 и q2 на разстояние r –", "answer": "F = k · q1 · q2 / r²" },
{ "question": "Коя формула за коефициента на трансформация на трансформатора не е вярна –", "answer": "k = I1 / I2" },
{ "question": "Коя формула за коефициента на трансформация на трансформатора не е вярна –", "answer": "k = I1 / I2" },
{ "question": "Коя формула определя капацитета на плоския кондензатор –", "answer": "C = ε · S / d" },
{ "question": "Коя част на електрическия генератор се нарича котва –", "answer": "Тази, в която се индуцира електродвижеща сила" },
{ "question": "Коя част на електрическата машина се нарича индуктор –", "answer": "Тази, която създава основното магнитно поле" },
{ "question": "Кулон е измервателна единица за –", "answer": "Количество електричество" },
{ "question": "Магнитна проницаемост е –", "answer": "Способността на даден материал да пропуска магнитните силови линии през себе си" },
{ "question": "Магнитно меките материали –", "answer": "Се намагнитват лесно и се размагнитват лесно" },
{ "question": "Магнитно съпротивление е –", "answer": "Съпротивлението, което оказва даден материал на магнитните силови линии" },
{ "question": "Магнитно твърдите материали –", "answer": "Се намагнитват трудно и се размагнитват трудно" },
{ "question": "Магнитното поле се изобразява графически с магнитни силови линии. Магнитните силови линии –", "answer": "Са насочени от север към юг" },
{ "question": "Материал с излишък от електрони е –", "answer": "Отрицателно зареден" },
{ "question": "Меден екран може да защити от –", "answer": "Високочестотно магнитно поле" },
{ "question": "Може ли синусоидни величини с различни честоти да бъдат във фаза (синфазни) –", "answer": "Не може" },
{ "question": "На какво не влияе вътрешното съпротивление на електрохимичната клетка –", "answer": "На електродвижещата сила на клетката" },
{ "question": "На кой от изброените двигатели може най-лесно да се променя скоростта и посоката на въртене –", "answer": "Репулсивния двигател" },
{ "question": "На колко е равна средната стойност на променливия синусоидален ток за един период –", "answer": "На нула" },
{ "question": "От какво зависи дали едно вещество е проводник, полупроводник или изолатор –", "answer": "От електрическата му проводимост" },
{ "question": "От какво ще зависи изходната честота на AC генератора, ако ротора се върти с постоянна скорост –", "answer": "От броя на полюсите на генератора" },
{ "question": "От кой от посочените материали НЕ се произвеждат магнитопроводи –", "answer": "Графит" },
{ "question": "Отношението на броя на навивките на първичната намотка и броя на навивките на вторичната намотка се нарича –", "answer": "Коефициент на трансформация" },
{ "question": "Паралелна електрическа верига от два консуматора има когато –", "answer": "Началата на консуматорите са свързани в една точка, а краищата им в друга" },
{ "question": "По кой от следните начини може да се повиши капацитетът на кондензатора –", "answer": "Намаляване на разстоянието между плочите на кондензатора" },
{ "question": "По-тясна хистерезисна графика имат –", "answer": "Магнитно меките феромагнитни материали в сравнение с магнитно твърдите феромагнитни материали" },
{ "question": "Последователна електрическа верига от два консуматора има когато –", "answer": "Към края на първия консуматор е свързано началото на втория" },
{ "question": "Посочете най-точния отговор за това как може да се променя е.д.с. на един генератор –", "answer": "Както чрез тока във възбуждането, така и чрез скоростта на въртене" },
{ "question": "Посочете неверния отговор за това как може да се изправи токът от променливотоков генератор –", "answer": "Чрез кондензатор, включен паралелно на изводите на генератора" },
{ "question": "Посочете неверния отговор за това кои мерки помагат за изглаждане на тока от постояннотоковия генератор –", "answer": "Използване на диоден токоизправител" },
{ "question": "При еднофазните асинхронни двигатели с работен кондензатор –", "answer": "Пусковата намотка остава включена както в пусков, така и в работен режим" },
{ "question": "При еднофазните електромотори –", "answer": "Силите, действащи между ротора и статора са еднакви" },
{ "question": "При еднофазните трансформатори първичната и вторичната намотка са –", "answer": "Магнитно свързани и електрически изолирани" },
{ "question": "При каква стойност на коефициента на сдвояване две намотки не си влияят взаимно –", "answer": "k < 0.5" },
{ "question": "При кои материали с повишаване на температурата електрическото съпротивление намаля –", "answer": "При изолаторите" },
{ "question": "При повишаващия трансформатор е в сила –", "answer": "N1 < N2; U1 < U2; I1 > I2" },
{ "question": "При понижаващия трансформатор е в сила –", "answer": "N1 > N2; U1 > U2; I1 < I2" },
{ "question": "При променливотоковите вериги съпротивлението се дели на –", "answer": "Активно и реактивно" },
{ "question": "При резонанс в паралелна верига съединението LC може да се замени с –", "answer": "Отворен ключ" },
{ "question": "При резонанс в последователна верига съединението LC може да се разглежда като –", "answer": "Късо съединение" },
{ "question": "При съгласуващия трансформатор е в сила –", "answer": "N1 = N2; U1 = U2; I1 = I2" },
{ "question": "При трансформаторите, ако се повиши напрежението във веригата, токът във веригата –", "answer": "Намалява" },
{ "question": "Пример за добър електрически изолатор е –", "answer": "Стъкло" },
{ "question": "Проводниците за намотките на трансформаторите се изработват от –", "answer": "Мед или алуминий" },
{ "question": "Променливотоковите генератори се правят с въртящ се индуктор защото –", "answer": "През въртящите се контакти преминава по-малкия ток на индукторната намотка" },
{ "question": "Разликата между постояннотоковите генератори и променливотокови с въртяща се котва е, че –", "answer": "При променливотоковите генератори няма комутатор" },
{ "question": "Реактивната мощност се измерва с –", "answer": "Волт-ампер реактивен (Var)" },
{ "question": "Резистор има мощност 80 W… –", "answer": "1.224" },
{ "question": "Резистор се нарича –", "answer": "Електрически компонент, който въвежда желано съпротивление в електрическата верига" },
{ "question": "С реостат се променя –", "answer": "Токът в електрическата верига" },
{ "question": "С увеличаване на броя на слоевете на намотката нейната индуктивност –", "answer": "Се увеличава" },
{ "question": "Северният полюс на магнитната стрелка е насочен на север. Това означава, че –", "answer": "Северният полюс на магнита на практика е южен" },
{ "question": "Силовите линии на магнитното поле, създадено от протичането на ток по праволинеен проводник са –", "answer": "Концентрични окръжности около проводника" },
{ "question": "Синусоидален ток има средноквадратична стойност 5 A. Каква е максималната му стойност –", "answer": "7.07" },
{ "question": "Синусоиден сигнал има период на вълната T = 0.5 ms. –", "answer": "2 kHz" },
{ "question": "Скоростта на въртене на ротора при асинхронните електромотори –", "answer": "Винаги е по-малка от скоростта на въртене на магнитното поле" },
{ "question": "Според закона на Ом токът –", "answer": "Е правопропорционален на напрежението" },
{ "question": "Според разположението на котвата АС генераторите се делят на –", "answer": "Генератори с въртяща се котва и генератори с въртящо се магнитно поле" },
{ "question": "Според разположението на котвата, АС генераторите се делят на –", "answer": "Генератори с въртяща се котва и генератори с въртящо се магнитно поле" },
{ "question": "Трансформатор с коефициент на трансформация 4 –", "answer": "28.5 волта 4 ампера" },
{ "question": "Трансформатора има 4500 навивки на вторичната намотка и 750 на първичната. Определете коефициента на трансформация –", "answer": "1:6" },
{ "question": "Три резистора от 60 ома са свързани паралело. Какво е общото им съпротивление –", "answer": "2 Ω" },
{ "question": "Фазните или линейни стойности на трифазния ток са по-големи (когато не са равни) –", "answer": "Линейните" },
{ "question": "Фотоелектрическата клетка произвежда електрическа енергия, когато –", "answer": "Тя е изложена на светлинен източник" },
{ "question": "Характерно за постояннотоковите двигатели с паралелно възбуждане е, че –", "answer": "Имaт малък пусков момент и добри регулировъчни свойства" },
{ "question": "Характерно за постояннотоковите двигатели с последователно възбуждане е, че –", "answer": "Имaт голям пусков момент и лоши регулировъчни свойства" },
{ "question": "Хлъзгане на асинхронния двигател се нарича –", "answer": "Отношението на разликата в скоростите на ротора и въртящото се магнитно поле към скоростта на въртене на полето" },
{ "question": "Честотата на авиационните генератори за променлив ток се поддържа постоянна чрез –", "answer": "Регулатори на скоростта на въртене" },
{ "question": "Четко-колекторният възел (комутаторът) на двигателя за постоянен ток служи за –", "answer": "Преобразовател на постоянния ток в променлив по отношение на котвената намотка" },
{ "question": "Ядрата на бубините се изработват от –", "answer": "Керамични материали и магнитно меко желязо" },
]

  
